---
slug: nueva-seccion-de-seguridad-en-aplicaciones-web-de-OSDO
title:  Nueva sección de seguridad en aplicaciones web de OSDO
authors: [goldrak]
tags: [ataques, dvwa, seguridad, web]
---

![Cabecera noticia](/img/blog/header-attacks.webp)

¡Estamos emocionados de anunciar una nueva sección en el blog de OSDO dedicada a la seguridad en aplicaciones web! En esta nueva serie de artículos, exploraremos los diferentes tipos de ataques que pueden afectar a las aplicaciones web y cómo defenderse de ellos utilizando el software de entrenamiento Damn Vulnerable Web Application (DVWA).

<!-- truncate -->

## ¿Qué es DVWA?

DVWA, o Damn Vulnerable Web Application, es una aplicación web creada con el propósito de ayudar a los profesionales de la seguridad a probar sus habilidades y herramientas en un entorno legal y controlado. Es una herramienta invaluable para aprender sobre las vulnerabilidades de las aplicaciones web y cómo mitigarlas.

## Desafíos resueltos

Hasta el momento, hemos resuelto y documentado los siguientes retos en DVWA:

- **Command Injection**: Aprende cómo los atacantes pueden ejecutar comandos del sistema en el servidor y cómo prevenir este tipo de ataques.
- **CSRF (Cross-Site Request Forgery)**: Descubre cómo los atacantes pueden realizar acciones en nombre de usuarios autenticados sin su consentimiento.
- **File Upload**: Explora los riesgos asociados con la carga de archivos y las medidas para asegurar esta funcionalidad.
- **SQL Injection**: Entiende cómo los atacantes pueden manipular las consultas SQL para acceder a información sensible y cómo proteger tu aplicación.
- **XSS (Cross-Site Scripting)**: Conoce las diferentes formas de inyección de scripts en las páginas web y las estrategias para prevenir estos ataques.

## ¿Qué puedes esperar?

Cada ampliación de la nueva sección de ataques incluirá una explicación detallada del ataque, cómo se puede llevar a cabo, ejemplos prácticos utilizando DVWA y, lo más importante, cómo defender tu aplicación web contra estos ataques. Nuestro objetivo es proporcionar a nuestros lectores conocimientos prácticos y aplicables que mejoren la seguridad de sus aplicaciones.

¡No te pierdas nuestras próximas publicaciones y mantente al día con las mejores prácticas en seguridad en aplicaciones web!

¡Esperamos que disfrutes esta nueva sección y que te sea de gran utilidad!
